// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [


  {
    numb: 1,
    question: "على الراكب الجالس بجوار السائق",
    answer: "استخدام حزام الأمان لانه ملزم قانونياً",
    options: [
      "إستخدام حزام الأمان إذا اراد ذلك",
      "عدم استخدام حزام الامان اذا كان يقيد حريته",
      "استخدام حزام الأمان لانه ملزم قانونياً",
      "لاشي مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 2,
    question: "من الاسعافات الاولیة للكسور المفتوحة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "وضع الجبیرة المناسبة على مكان الكسر",
      "استدعاء الإسعاف",
      "عدم تعدّل كسر العظم",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 3,
    question: "اذا كان ھناك مركبتان متقابلتان على التقاطع تقع كل منھما على یسار الاخرى وكانت احداھما تشیر الى انھا ستتجه الى الیسار والاخرى بإستقامة تكون الاولویة",
    answer: "للمركبة المتجه بإستقامة",
    options: [
      "للمركبة المتجه الى الیسار",
      "لمن یسبق قبل الاخر",
      "للمركبة المتجه بإستقامة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 4,
    question: "من الاجراءات التي یتخذھا السائق الذي یتم تجاوز مركبته لتسھیل التجاوز",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "عدم زیادة سرعة مركبته",
      "الالتزام باقصى الیمین من الطریق",
      "تخفیف سرعتھا اذا اقتضى الوضع ذلك",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 5,
    question: "واحدة من التالية ليست من وظيفة الإطارات",
    answer: "تزويد المركبة بالطاقة من خلال الحركة",
    options: [
      "تحمل الصدمات",
      "الإستدارة",
      "تزويد المركبة بالطاقة من خلال الحركة",
      "ايقاف المركبة",
    ],
  },


  {
    numb: 6,
    question: "یتكون نظام الكھرباء في المركبات من",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "البطاریة",
      "نظام محرك الابتداء (السلف)",
      "نظام التولید والشحن",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 7,
    question: "من الاسعافات الاولیة للكسور المفتوحة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "یجب العمل على السیطرة أو إیقاف النزیف",
      "یجب إزالة أو تقطیع الملابس حول مكان الإصابة",
      "یجب تغطیة الجروح بضمادات مخصصة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },

  {
    numb: 8,
    question: "الانحراف هو",
    answer: "تغير مفاجئ في الاتجاه ومن غير الممكن ان يكون انعطافي سريع",
    options: [
      "تغير تدريجي في الاتجاه ومن الممكن ان يكون انعطافي بطئ او ازاحة متوسطة للجانب",
      "تغير مفاجئ في الاتجاه ومن الممكن ان يكون انعطافي سريع او ازاحة سريعة للجانب",
      "تغير مفاجئ في الاتجاه ومن غير الممكن ان يكون انعطافي سريع",
      "لاشيء مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 9,
    question: "وظیفة نظام التوجیه في المركبة",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "تأمین حركة الآلیة في الإتجاه الصحیح",
      "تحویل الحركة الدائریة لعجلة القیادة الى حركة زاویة للعجلات الأمامیة",
      "إمتصاص صدمات الطریق ومنعھا من الوصول لید السائق",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 10,
    question: "من الأمور التي تساعد على زيادة إستهلاك البنزين",
    answer: "إستخدام الغيارات الثقيلة اثناء القيادة",
    options: [
      "إستخدام الغيارات الثقيلة اثناء القيادة",
      "إستخدام الغيارات الخفيفة اثناء القيادة",
      "إستعمال المركبة لمسافات قصيرة",
      "جميع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 11,
    question: "عند وصول السائق الى تقاطع طرق منظم بإشارة مرور ضوئیة علیه",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "الوقوف بمركبته قبل خط التوقف المخصص لذلك عند ظھور الضوء الاحمر",
      "الاستعداد للحركة بمركبته عند ظھور الضوء الاصفر بعد الضوء الاحمر",
      "الانطلاق بمركبته عند ظھور الضوء الاخضر",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 12,
    question: "سیارة الركوب مصممة لنقل ما لا یزید عن",
    answer: "تسعة أشخاص بمن فیھم السائق",
    options: [
      "خمسة أشخاص بمن فیھم السائق",
      "تسعة أشخاص بمن فیھم السائق",
      "عشرة أشخاص بمن فیھم السائق",
      "سبعة أشخاص بمن فیھم السائق",
    ],
  },


  {
    numb: 13,
    question: "من الارشادات العامة لسلامة المشاة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "تجنب العبور بین السیارات المتوقفة أو من أمام الحافلات",
      "الإشراف على الأطفال دون سن العاشرة في الأماكن المزدحمة",
      "ارتداء ملابس ذات ألوان فاتحة ومشرقة في المساء أو في الظروف التي تقل فیھا الرؤیة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 14,
    question: "من واجبات المشاة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "الالتزام باستخدام ممرات المشاة حیثما وجدت",
      "الالتزام والتقید بالاشارات الضوئیة",
      "الالتزام باشارات شرطي المرور",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 15,
    question: "تستخدم الأزرار البیضاء للدلالة على",
    answer: "المسارب",
    options: [
      "حواف الطریق",
      "إعطاء الأولویه",
      "المسارب",
      "لاشيء مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 16,
    question: "عند وصول السائق الى تقاطع طرق منظم بإشارة مرور ضوئیة علیه",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "السیر بمركبته بحذر وانتباه في المواقع التي تكون فیھا الاشارة الضوئیة صفراء متقطعة",
      "التخفیف من السرعة",
      "الوقوف قبل خط الوقوف المخصصواعطاء الاولویة للمركبات الاخرى اذا كانت الاشارة الضوئیة حمراء والعبور اذا كانت خضراء",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 17,
    question: "ما هو الحد الأقصى لسرعة سيارات الشحن ذات الوزن الإجمالي (2) طن أو أقل على الطرق الفرعية التي يقع عليها مدارس",
    answer: "٤٠ كم/ساعة",
    options: [
      "٤٠ كم/ساعة",
      "٣٠ كم/ساعة",
      "٥٠ كم/ساعة",
      "٦٠ كم/ساعة",
    ],
  },

  {
    numb: 18,
    question: "من واجبات السائق على الطرق",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "عدم التجاوز بمركبته السرعة القصوى المحددة على الطریق",
      "التخفیف من سرعة مركبته عند مروره بالمناطق المأھولة بالسكان",
      "عدم السیر ببطء غیر عادي دون مبرر وبصورة تعیق حركة المرور الطبیعیة لباقي المركبات",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 19,
    question: "من الاماكن التي یمنع التوقف بھا",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "المناطق المخصصة لفئات معینة من المركبات",
      "الاماكن الممنوع الوقوف او التوقف فیھا وذلك بموجب الشواخص",
      "الأماكن التي یعیق توقف المركبة فیھا تحرك مركبة اخرى متوقفة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 20,
    question: "سيارة الركوب المتوسطة مصممة لنقل بمن فيهم السائق",
    answer: "ما لا يقل عن عشرة و لا يزيد عن الثلاثين",
    options: [
      "ما لا يقل عن عشرة ولا يزيد عن عشرين",
      "ما لا يقل عن خمسة عشر ولا يزيد عن عشرين",
      "ما لا يقل عن عشرة و لا يزيد عن الثلاثين",
      "ما لايقل عن خمسة عشر و لا يزيد عن الثلاثين",
    ],
  },


  {
    numb: 21,
    question: "من الاجراءات التي تتخذ لاتمام عملیة التجاوز",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "مراعاة اشارات الطرق",
      "التأكد من ان الطریق مكشوف امامه لمسافة كافیة لاتمام عملیة التجاوز",
      "النظر في المراة الداخلیة ومن ثم الجانبیة للتأكد من ان الوضع امن من الخلف ویسمح بالتجاوز",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },

  {
    numb: 22,
    question: "مركبة الشحن مصممة لنقل",
    answer: "البضائع",
    options: [
      "الاشخاص",
      "البضائع",
      "الاشخاص و البضائع",
      "لا شيء مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 23,
    question: "من أولویات الاسعافات الاولیة",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "إجراء التنفس الاصطناعي",
      "العنایة بإصابات الجھاز الدوراني من حیث القیام بتدلیك القلب",
      "فتح وإزالة العوائق من مجاري التنفس",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 24,
    question: "مركبة النقل او الرفع او الجر الية مجهزة بمعدات ثابتة وبصورة دائمة و لا يمكن استعمالهاالا في الاغراض المصممة لها تسمى",
    answer: "مركبة ذات الاستعمال الخاص",
    options: [
      "سيارة الشحن",
      "الحافلة",
      "مركبة ذات الاستعمال الخاص",
      "سيارة النقل المشترك",
    ],
  },


  {
    numb: 25,
    question: "من مسؤولیة المسعف الأولي",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "تقییم الموقف",
      "محاولة إیقاف النزیف إذا وجد",
      "طمأنة المصاب",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 26,
    question: "المركبة الالية المصممة لاستخدامها في الاشغال الانشائية بما في ذلك الاشغال المتعلقة بالطرق هي",
    answer: "",
    options: [
      "مركبة الاشغال",
      "سيارة النقل المشترك",
      "سيارة الشحن",
      "الحافلة",
    ],
  },


  {
    numb: 27,
    question: "يمتلك المشاة حق الاولوية عند",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "اجتياز الممرات المخصصة لهم",
      "عند دخول المدرسة او الخروج منها",
      "اعطاء شرطي المرور الاولوية للمشاة",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 28,
    question: "من الارشادات العامة لسلامة المشاة",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "تجنب العبور بين السيارات المتوقفة أو من أمام الحافلات",
      "ارتداء ملابس ذات ألوان فاتحة ومشرقة في المساء أو في الظروف التي تقل فيها الرؤية",
      "الإشراف على الأطفال دون سن العاشرة في الأماكن المزدحمة",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 29,
    question: "الضوء الاحمر المخصص للمشاة في الاشارة الضوئية يعني",
    answer: "منع المشاة من عبور الطريق",
    options: [
      "السماح للمشاة بعبور الطريق",
      "عدم الشروع في عبور الطريق واتمام العبور بعد البدء فيه",
      "منع المشاة من عبور الطريق",
      "لا شيء مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 30,
    question: "من خطوات عمل المسعف",
    answer: "جمیع ما ذكر",
    options: [
      "أن یطمئن المصاب ویھدىء من روعه ویزیل اضطرابه وتشجیعه ومعاملته بلطف والتخفیف من انزعاجه",
      "أن لا یسمح بتزاحم الناس حول المصاب لیساعده على التنفس وتھدئة المصاب",
      "أن یتصرف في حدود معلوماته الطبیة التي تمكنه من تقدیم الإسعافات الأولیة",
      "جمیع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 31,
    question: "من أسباب حمیان المحرك",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "عطل في طلمبة الماء",
      "عطل في ثیرموس الحرارة",
      "تعطیل المروحة الكھربائیة",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 32,
    question: "یجوز لاي فرد من افراد الشرطة ان یلقي القبض دون مذكرة على سائق اي مركبة في حال",
    answer: "جمیع ماذكر",
    options: [
      "قیادة المركبة بطریقة متھورة او بصورة تشكل خطرا على مستعملي الطریق",
      "قیادة المركبة وھو تحت تاثیر الكحول او اي مخدر یفقده السیطرة على قیادتھا",
      "محاولة الھرب من مكان حادث ارتكبه",
      "جمیع ماذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 33,
    question: "اذا كان هناك مركبتان متقابلتان على التقاطع تقع كل منهما على يسار الاخرى وكانت احداهما تشير الى انها ستتجه الى اليسار والاخرى بإستقامة تكون الاولوية",
    answer: "للمركبة المتجه بإستقامة",
    options: [
      "للمركبة المتجه الى اليسار",
      "للمركبة المتجه بإستقامة",
      "لمن يسبق قبل الاخر",
      "لا شيء مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 34,
    question: "بعد ايقاف المركبة يجب",
    answer: "",
    options: [
      "غلق جميع الأبواب والنوافذ",
      "عدم ترك الأطفال بمفردهم في المركبة",
      "استعمال المكابح اليدوية الدائمة",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 35,
    question: "يجب على السائق الإلتزام بالجانب الايمن من الطريق في حال",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "الإنتقال الى طريق اخر يقع على يمينه",
      "تمكين المركبات القادمة من الخلف بتجاوز مركبته",
      "الاقتراب من المنعطفات او من رؤوس المرتفعات",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 36,
    question: "من الاحتياطات التي يجب اتباعها عند الوقوف",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "ان لا يترك السائق مركبته دون اتخاذ الاحتياطات اللازمة لمنع وقوع أي حادث او استخدام مركبته بطريقة غير مشروعة",
      "لا يجوز للسائق ايقاف مركبته او تركها واقفة بدون مراقبة الا بعد ايقاف المحرك واستعمال المكابح اليدوية الدائمة",
      "لا يجوز للسائق ايقاف مركبته او تركها واقفة في طريق مائل الا بعد رفع المكبح اليدوي",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 37,
    question: "اذا اعطى السائق الذي يقود مركبته في الطريق أي اشارة ضوئية (غماز) فعلى كل سائق يسير خلفه ان",
    answer: "يخفف من سرعة مركبته وفسح المجال للمركبة الاخرى",
    options: [
      "زيادة سرعة مركبته وعدم فسح المجال للمركبة الاخرى",
      "يخفف من سرعة مركبته وفسح المجال للمركبة الاخرى",
      "متابعة سيره",
      "لا شيء مما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 38,
    question: "يحظر على السائق استعمال اجهزة التنبيه الصوتية",
    answer: "جميع ما ذكر",
    options: [
      "أثناء وقوف المركبة",
      "بالقرب من المستشفيات والمدارس واماكن العبادة",
      "بصفة مستمرة وبدون مبرر وبطريقة تزعج المشاة او تقلق راحة الآخرين",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 39,
    question: "حظر على السائق أن ينقل في مركبته المخصصة لنقل البضائع",
    answer: "",
    options: [
      "حمولة يتصاعد منها الغبار او تنساب منها أي مادة",
      "فحما او رمادا جافا الا في مركبة مخصصة لذلك وبعد ان تغطى الحمولة بشكل يمنع الغبار او انسياب أي مادة منها",
      "رمادا متطايرا او اسمنتا الا في مركبة مخصصة لذلك ومعتمدة من الجهات المختصة",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },


  {
    numb: 40,
    question: "عند صعود الركاب الى المركبة او النزول منها يجب ان يكون",
    answer: "من المكان المخصص للصعود ونزول الركاب اذا كان في المركبة مثل هذا المكان",
    options: [
      "من الجانب الايسر لسيارة الركوب العمومي",
      "من المكان المخصص للصعود ونزول الركاب اذا كان في المركبة مثل هذا المكان",
      "من الجانب الأيسر إذا كانت واقفة على الجانب الايمن من الطريق",
      "جميع ما ذكر",
    ],
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
